西甲會長：C朗貪意大利稅率低

基斯坦奴朗拿度以尋找新挑戰為由改投意甲懷抱，不過西甲聯會會長就指C朗此舉無非一個「錢」字作怪。

「C朗投身意甲的決定跟稅率有莫大關係。在西班牙因為『碧咸法案』他要拿收入50%去交稅，在意大利他只要交10萬歐元。換著是你又會怎樣做呢？C朗今次轉會祖記純粹出於經濟理由。」西甲聯會會長泰巴斯（Javier Tebas）對《阿斯報》說。

江湖傳聞當年西班牙為了利誘萬人迷碧咸加盟皇家馬德里，於2004年推出稅務優惠，外籍僱員頭6年稅率低至24%，俗稱「碧咸法案」，但由於財赤當局已於2010年修例，外援球員至少要拿50%收入去交稅，亦引致美斯、C朗等多名球星被指逃稅；那邊廂意大利近年卻修改稅例，讓C朗這類外援每年只需繳交10萬歐元的稅項。

畀美斯撚到敗走

政治莫財仲好講

年年比西班牙追税係人都走啦

@王騎

咪係, 幫你地西班牙人爭光仲要被人係咁追稅

而家就過去意大利打柒你班西撚

唔為錢為乜呀 on9

好正常啫

香港都係咁

無人去西甲了

意甲請重拾光輝吧！！！

香港仲低啦 唔嚟港超踢下

等同香港d閪老闆屌人為錢轉工一樣

諗住幾錢請佢過黎

踢下養生波平時 大賽就屠你班拜超西甲

慳番既稅可以做好多善事

50%咁高就收皮啦

On9 c朗緊係計過稅後賺幾多錢先轉會 佢洗理你稅率幾多咩

咁你唔黎香港？唔好on9啦會長